[
		 {
	 "question":"ढोरपाटन सिकार आराक्ष्य कती क्षेत्रफल मा फैलिएको छ ?",
	"optionA":"1325 Sq. KM",
	"optionB":"1225 Sq. KM",
	"optionC":"1310 Sq. KM",
	"optionD":"1385 Sq. KM",
	 "correctAns":"1325 Sq. KM"
		 },
		 {
	"question":"सन् २०२२ को FIFA विश्वकप कुन देशमा हुदै छ ?",
	"optionA":"Qatar",
	"optionB":"England",
	"optionC":"Russia",
	"optionD":"USA",
	 "correctAns":"Qatar"
		 },
		 {
	"question":"अमेरिकी गोप्य कुटनैतिक दस्ताबेजलाइ सार्वजनिक गर्ने विकिलिक्स संस्थापक जुलियस अन्साज कुन देशका नागरिक हुन् ?",
	"optionA":"स्पेन",
	"optionB":"बेलायत",
	"optionC":"स्विडेन",
	"optionD":"अष्ट्रेलिया",
	 "correctAns":"अष्ट्रेलिया"
		 },
		 {
	"question":"हावामा Oxygen को मात्रा कति प्रतीसत हुन्छ ?",
	"optionA":"21 %",
	"optionB":"25 %",
	"optionC":"27 %",
	"optionD":"23 %",
	 "correctAns":"21 %"
		 },
		 {
	"question":"Who is the founder of Microsoft?",
	"optionA":"Steve Jobs",
	"optionB":"Mark Zuckerberg",
	"optionC":"Bill Gates",
	"optionD":"Sergey Brin",
	 "correctAns":"Bill Gates"
		 },
		 {
	"question":"0 and 1 Number System is Called?",
	"optionA":"Binary",
	"optionB":"Octal",
	"optionC":"Hexa",
	"optionD":"Decimal",
	 "correctAns":"Binary"
		 },
		 {
	"question":"हरेक दिन कति टन 'Carbondioxide' समुन्द्रमा घुलिने गर्छ ?",
	"optionA":"३ करोड ३० लाख टन",
	"optionB":"१ करोड २० लाख टन",
	"optionC":"१ करोड ५० लाख टन",
	"optionD":"२ करोड ४० लाख टन",
	 "correctAns":"२ करोड ४० लाख टन	"
		 },
		 {
	"question":"Newton को चाल सम्बन्धी कुन नियमका कारण पौडि खेल्न सम्भव हुन्छ ?",
	"optionA":"First",
	"optionB":"Second",
	"optionC":"Third",
	"optionD":"All",
	 "correctAns":"Third"
		 },
		 {
	"question":"Sagarmatha National Park मा कति प्रजातिका चारचुरुंगी पाइन्छ ?",
	"optionA":"220 Types",
	"optionB":"118 Types",
	"optionC":"128 Types",
	"optionD":"200 Types",
	 "correctAns":"118 Types"
		 },
		 {
	"question":"सन् २०१४ को FIFA विश्वकप बिजेता कुन राष्ट्र भयो ?",
	"optionA":"Argentina",
	"optionB":"Germany",
	"optionC":"Holland",
	"optionD":"Brazil",
	 "correctAns":"Germany"
		 },
		 {
	 "question":"नेपाल को पहिलो भू - उपग्रह 'नेपाली स्याट -१'को प्रक्षेपण कहिले गरियो?",
	"optionA":"बि स २०७६ बैशाख ५",
	"optionB":"बि स २०७६ बैशाख १",
	"optionC":"बि स २०७६ जेष्ठ २५",
	"optionD":"बि स २०७५ बैशाख २",
	"correctAns":"बि स २०७६ बैशाख ५"
		 },
		 {
	"question":"हाल राष्ट्रिय गौरव का आयोजना कति वटा छन् ?",
	"optionA":"२२",
	"optionB":"२०",
	"optionC":"२३",
	"optionD":"२१",
	"correctAns":"२२"
		 },
		 {
	"question":"६ महिना मा विश्व को ८००० मिटर भन्दा १४ वोटा हिमाल आरोहन गरि किर्तिमान राख्न सफल पर्वतारोही को हुन् ?",
	"optionA":"लाक्पा शेर्पा",
	"optionB":"दावा शेर्पा",
	"optionC":"मिग्मा शेर्पा",
	"optionD":"निर्मल पुर्जा",
	"correctAns":"निर्मल पुर्जा"
		 },
		 {
	"question":"बिश्व फूटबल को सबैभन्द प्रतिष्ठित अवार्ड बालोन डी’ओर अवार्ड -२०१९ कसले जिते ?",
	"optionA":"लियोनल मेस्सी",
	"optionB":"भिर्गिल भान डायक",
	"optionC":"साडियो माने",
	"optionD":"क्रिस्टियानो रोनाल्डो,",
	"correctAns":"लियोनल मेस्सी"
		 },
		 {
	"question":"नेपाल को अन्तराष्टिय समन्ध लाई मजबुद बनाउन 'सगरमाथा संबाद' को सुरुवात कहिले बाट गरियो?",
	"optionA":"बि स २०७५ बैशाख २",
	"optionB":"बि स २०७६ बैशाख २",
	"optionC":"बि स २०७६ जेष्ठ १",
	"optionD":"बि स २०७६ असार २५",
	"correctAns":"बि स २०७५ बैशाख २"
		 },
		 {
	"question":"१. जङ्गली हात्ती भगाउनका लागि साइरन ड्रोन निर्माण गर्ने नेपाली प्रतिभा को हुन् ?",
	"optionA":"राम भण्डारी",
	"optionB":"अनिल प्रधान",
	"optionC":"रञ्जन चौधरी",
	"optionD":"अनुप श्रेष्ठ",
	"correctAns":"अनिल प्रधान"
		 },
		 {
	"question":"१५६०० जना को क्षमता भएको क्रिकेट पार्क 'सबिना पार्क ' कहाँ पर्छ?",
	"optionA":"मिलन ,इटली",
	"optionB":"लण्डन ,बेलायत",
	"optionC":"किंगस्टोन, जमैका",
	"optionD":"पेरिस, फ्रान्स",
	"correctAns":"किंगस्टोन, जमैका"
		 },
		 {
	"question":"पहिलो पटक Credit Card प्रयोगमा बैंक कुन हो ?",
	"optionA":"नेपाल बैंक लिमिटेड",
	"optionB":"हिमालयन बैंक",
	"optionC":"कुमारी बैंक",
	"optionD":"नबिल बैंक",
	"correctAns":"नबिल बैंक"
		 },
		 {
	"question":"१३औँ सागको प्रत्यक्ष प्रसारण गर्ने ? अधिकार कसले प्राप्त गरेको छ",
	"optionA":"एनके मिडिया भेन्चर प्रालि",
	"optionB":"Sagarmatha TV नेपाल",
	"optionC":"NTV नेपाल",
	"optionD":"कान्तिपुर TV नेपाल",
	"correctAns":"एनके मिडिया भेन्चर प्रालि"
		 },
		 {

	"question":"कहिले देखि महिला ले आधुनिक ओलम्पिक खेल मा सहभागिता जनाउदै आएका हुन्?",
	"optionA":"सन् १९००",
	"optionB":"सन् १९०४",
	"optionC":"सन् १८९४",
	"optionD":"सन् १८९९",
	"correctAns":"सन् १९००"
		 },
		 {
	 "question":"‘जीवनको सबैभन्दा अँध्यारो क्षणमा हामीले उज्याला किरणतिर मात्र ध्यान दिनुपर्छ’ भन्ने विद्वान् को हुन् ?",
	"optionA":"मिकल ओनासिस",
	"optionB":"ग्लेन ओनासिस",
	"optionC":"जोन ओनासिस",
	"optionD":"एरिस्टोटल ओनासिस",
	"correctAns":"एरिस्टोटल ओनासिस"
		 },
		 {
	"question":"१३औ SAG GAME 2019 (काठमाडौँ -पोखरा) कहिले देखि सुरु भयो?",
	"optionA":"सन् २०१९ नोवेम्बेर १",
	"optionB":"सन् २०१९ डेसेम्बेर १",
	"optionC":"सन् २०१९ डेसेम्बेर १०",
	"optionD":"सन् २०१९ डेसेम्बेर ५",
	"correctAns":"सन् २०१९ डेसेम्बेर १"
		 },
		 {
	"question":"२१ मर्चको दिनलाई वसन्त सम्पात भनिन्छ भने २३ सेप्टेम्बरको दिनलाई के भनिन्छ ?",
	"optionA":"शारद शारद",
	"optionB":"सम्पात सम्पात",
	"optionC":"सम्पात शारद",
	"optionD":"शारद सम्पात",
	"correctAns":"शारद सम्पात"
		 },
		 {
	"question":"नेपालको कुन ठाउँमा सारस प्रजनन केन्द्र रहेको छ ?",
	"optionA":"बर्दिया",
	"optionB":"चितवन",
	"optionC":"कपिलवस्तु",
	"optionD":"नवलपरासी",
	"correctAns":"कपिलवस्तु"
		 },
		 {
	"question":"नेपाल मा कतिवटा नगरपालिका छन् ?",
	"optionA":"२७६",
	"optionB":"२५८",
	"optionC":"२७०",
	"optionD":"२७२",
	"correctAns":"२७६"
		 },
		 {
	"question":"पाकिस्तानी पूर्वप्रधानमन्त्री बेनजिर भुट्टोको निधन कहिले भयो ?",
	"optionA":"सन् २००६ डिसेम्बर २७",
	"optionB":"सन् २००८ डिसेम्बर २७",
	"optionC":"सन् २००७ डिसेम्बर २७",
	"optionD":"सन् २००५ डिसेम्बर २७",
	"correctAns":"सन् २००७ डिसेम्बर २७"
		 },
		 {
	"question":"१६ औँ निजामती सेवा दिवस- २०७६ को नारा के हो?",
	"optionA":"निजामती कर्मचारीको प्रतिवद्धता: पारदर्शिता र चुस्तता",
	"optionB":"‘सक्षम निजामती प्रशासन : विकास, समृद्धि र सुशासन’",
	"optionC":"सेवामुखी प्रशासन, संघियता मा शुसासन",
	"optionD":"निजामती कर्मचारीको प्रतिवद्धता: पारदर्शिता र चुस्तता",
	"correctAns":"'सक्षम निजामती प्रशासन : विकास, समृद्धि र सुशासन’"
		 },
		 {
	"question":"नेपालको पहिलो आधुनिक बैंक कुन हो?",
	"optionA":"नबिल बैंक",
	"optionB":"नेपाल बैंक लिमिटेड",
	"optionC":"कुमारी बैंक",
	"optionD":"हिमालयन बैंक",
	"correctAns":"नेपाल बैंक लिमिटेड"
		 },
		 {
	"question":"सार्कले कहिले देखि साकृतिक विविधताको संरक्षण गर्न कुनै एक महत्वपूर्ण सास्कृतिक धरोहरलाइ सास्कृतिक राजधानी घोषणा गर्न थाल्यो??",
	"optionA":"सन 2014",
	"optionB":"सन 2016",
	"optionC":"सन 2013",
	"optionD":"सन 2015",
	"correctAns":"सन 2015"
		 },
		 {
	"question":"यूईएफए प्लेयर अफ दि सिजनको उपाधि-२०१९ कसले प्राप्त गरेकाछन?",
	"optionA":"भर्जिल भान डाइक",
	"optionB":"लिओनल मेस्सी",
	"optionC":"लुका मोड्रिक",
	"optionD":"क्रिष्टियानो रोनाल्डो",
	"correctAns":"भर्जिल भान डाइक"
		 }
]